.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Gravity-Well:

Гравитационный колодец (`Gravity Well <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=577>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: взрыв с 30-футовым радиусом

**Спасбросок**: Рефлекс

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 108

----------

Вы создаете сферу измененной гравитации.
Все существа и незакрепленные объекты в области двигаются к центру, в зависимости от результатов их спасбросков Рефлекса.
Это работает по правилам принудительного перемещения (см. :ref:`ch9--Forced-Movement`).
Если рядом с центром сферы недостаточно места, первыми перемещаются существа и объекты находящиеся ближе к центру, а другие перемещаются так далеко, как они могут, не будучи заблокированными, вплоть до расстояния указанного их результатами спасброска.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо двигается на 5 футов к центру.
| **Провал**: Существо двигается на 15 футов к центру.
| **Критический провал**: Существо двигается на 30 футов к центру.





.. include:: /helpers/actions.rst